**3493. – Asparagus officinalis** L. – Plante vivace de 50 cm à 1 mètre et plus, glabre, à turions épais et à saveur douce ; tige herbacée, verte, dressée, cylindrique, à rameaux très étalés, lisses ; cladodes filiformes, lisses, mous, fascicules par 3-6 à l'aisselle d'une écaille membraneuse prolongée à la base en éperon très court ; fleurs vert jaunâtre, dioïques, solitaires ou géminées, penchées, à pédoncules articulés vers le milieu, les fructifères à article supérieur un peu plus épais ; //anthères oblongues, mutiques, à peine plus courtes que le filet ; baie //rouge, //de la grosseur d'un pois, //à plusieurs graines.
Varie, dans les sables maritimes, à tige basse couchée-coudée à ramuscules raides et courts (A. prostratus Dumort).
Lieux sablonneux incultes, dans presque toute la France ; cultivé partout et souvent subspontané. – Europe centrale et méridionale ; Asie occidentale ; Afrique septentrionale. = Mai-juillet.